公然違法？組團潛海岸公園 大媽狂捕海膽 揚言︰有排食

海下灣海岸公園慘淪「美食展」。近日有港人組隊駕水上電單車到海下灣海岸公園捕捉海膽，並即場拆殼品嘗，被網民批評破壞生態環境。根據《海岸公園及海岸保護區規例》，任何人不得在海岸公園或海岸保護區內傷害、移走或帶走任何動物或植物。

有大媽及其同行友人在網上分享在海岸公園遊玩的經歷，興奮地表示︰「今日唔行山，跟車去食海膽」。有人身穿潛水衣潛入水域，以綠色魚網袋捕捉海膽，並在貼文指︰「海下公園水底真係好多海膽，有排食」。

照片所見，他們在海岸公園對出海面泊了多部水上電單車，又穿着潛水衣坐在石灘，將捕捉的海膽即場拆殼，有人開心自拍，並指海膽「好鮮甜」。

不少網民批評：「離晒大譜」、「海岸公園唔係養海膽畀你食」、「就係你呢啲人，海下就畀你破壞晒」、「喺海岸公園搞破壞」。

根據本港法例《海岸公園及海岸保護區規例》，任何人不得在海岸公園或海岸保護區內以任何方式釣魚、捕魚或獵捕、傷害、移走或帶走任何動物或植物，不論活的或死的或其部分；不得在海岸公園或海岸保護區內進行滑水，包括利用滑水板、操作噴射滑橇或水上電單車。一經定罪，可處罰款25,000港元及監禁1年。

坐監啦臭閪